[致Admin公開信] 導正時事台風氣，刻不容緩

LIHKG討論區管理團隊：

近月來，時事台的討論風氣為人所詬病。現時的時事台往往充斥著大量譁眾取竉的帖文，更有人因意見不同就被標籤為「五毛」、「國安」、「PR」等等。同時，有一些會員為了將一些與示威行動相關的帖文（行動post）推至熱門上，不停在該等帖文中作無意義的回覆。更令人不滿的是：他們一旦發現有非時事台的帖文進入熱門，更會進入那些帖文中作不推文回覆，甚至辱罵在內討論其他與示威行動不相關議題的會員。以上可見，時事台的討論風氣非常不健康，甚至比反送中運動前更差。

首先，現時時事台中充斥著大量標題譁眾取竉的帖文，但內文卻名不符實。動輒就將某些議題稱為「核彈」、抗爭運動「就嚟贏」或者「就嚟輸」、「點解XXX冇人講」、「係咪當XXX係condom」等等的「連八股」，甚至在標題中「屌曬人哋老母」。然而，此等並非個別例子，而是在時事台中的常態。此等標題不但未能使會員能從標題中知悉該帖文之扼要內容，更會令人反感，對討論風氣甚至的抗爭運動百害而無一利。更甚者有會員索性發表虛假消息，企圖引導輿論，達成自己心中的討論風氣和方向（Hidden Agenda）。

另外，時事台並盛行一種「只問立場，不問是非」的風氣。只要在一個議題上有異見，往往就會被簡單標籤為「五毛」、「國安」、「PR」等等——即使在其他議題上本討論區主流民意大致相同都會被如此標籤。例如在《連登仔鯰魚當石班都要撐，咁燒鴨當燒鵝都冇問題喇！》（）一帖中，樓主旨在指出在黃店「鼎天茶室」被指因粟米石斑飯內沒有石斑而違反《商品說明條例》事件中，海關的行為乃是合情合理，且一直都有就此條例執法，亦無證據顯示海關針對黃店。但在首幾個回覆中在沒有詳細論證下被指為五毛，可見此風氣之嚴重及不健康。

而「熱門師」和「推拉師」往往都會在以希望將行動post推至熱門上，並在帖文中作無意義的回覆。在那些帖文中基本上除了「推」之外就沒有其他內容。如此就使大量無意義的帖文充斥在熱門上，失去了熱門本身應有的用途，被一堆垃圾訊息雀巢鳩佔。

為了導正時事台現時不良的風氣，本人有以下的建議：

第一，對發表虛假訊息的會員，視乎其嚴重程度禁言。務求殺一儆百，令會員要明白發表不實言論並非毫無代價。

第二，全面檢討熱門的制度及上榜準則。本人建議取消熱門對時事台的比例優待，各台登上熱門機會均等。同時熱門應對含有「連八股」標題及內容的帖文扣分，希望減少以上字眼的使用，從而提高內容的質素。若果成效仍然不彰，應考慮取消熱門制度。

第三，加強對會員的教育，例如可邀請有關邏輯思考方面富有經驗及理論的專家及教授到討論區發文及回應，以提高會員的思辯能力和提高討論質素，對提升討論區形象甚有裨益。

希望管理團隊能考慮以上建議，以提升時事台的討論質素及改善討論風氣，不論對討論區甚至的抗爭運動均有益處。

敬祝
台安

會員 姐打羅夫謹啟
2020年3月28日

本文同時於時事台貼出，及另函討論區創辦人連尼住

由其是呢條友啲post
想唔想每日一個行動POST係熱門？入來話你知點做

推

仲有一句：如果呢個post都上唔到熱門........

恥與為伍

連登洗地師

要啦，
成班時事台垃圾圍威餵。
做到quora既三成討論質素已經好好

又得罪你

同埋時事台各種重覆上熱門嘅post........

我就係受害者